大狀：改圖確會產生合理疑點

網民獻計：P圖製造疑點

/曾任暫委裁判官的大狀指，在刑事審訊中，一旦辯方爭議控方照片或影片因被人修改等原因而不能呈堂，聆訊會進入「案中案」，控方須由拍攝者開始，逐個環節證明「證物連鎖性」及沒被篡改，例如須傳召拍攝的警員、讓警方撿取閉路電視錄影的便利店職員、燒錄呈堂光碟的政府人員等。至於由互聯網下載的證據，除非找到原創拍攝者，控方極其量只能證明警員下載後沒修改，整體可信度會打折扣，但法官衡量後若認為影片真確，仍可接納為呈堂證據。

至於網民提議用修改面容的P圖達致真假難分效果表示，大狀坦言的確會產生合理疑點：「咁我做官，我信邊張好呢？兩張都冇人（作者）出嚟講喎。」但他不鼓勵這樣做，並指目前不知有否科技能追查影片的最早出處。

翻查資料，2016年旺角騷亂衍生的暴動罪案件中，控方曾將警方及傳媒影片呈堂，區域法院法官郭偉健憑衣飾、髮型等，認為足以證明不同鏡頭的示威者是同一人，作出掟磚等行為，裁定九人全部暴動罪成。另外，2014年佔中期間七警襲擊曾健超的案件，警方希望將七警拳打腳踢的新聞片段呈堂，一度尋求高等法院頒令《蘋果日報》及四家電視台交出新聞原材料及交代攝影師身份，惟最終敗訴

文宣組做野

我冇野講

馬車有救喇

=======================================
大家記得善用Blockchain 永久backup重要個人資料
【網絡安全】如何匿名免費咁放資料上Ethereum Blockchain測試網絡

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

我無野講

改圖組出動！

點解分唔到原圖，有RAW檔

唔好再推馬車義士

我保持沉默，我要見律師

大鳴大放
改圖運動

就係冇

學術交流，如果唔直接seva，而係cap screen個software仲還唔還原到

我無嘢講

改圖組召喚 我無野講

藍絲警賊將會用同一招

我冇野講 圖呢睇

唯唯影分身衝擊立法會

Psd?

我冇野講！！！！

捉晒電腦有裝 photoshop 嘅人！

我都無野講

我冇野講呀！

拉十個義士都冇拉一個藍屍克警
怕咩

我冇嘢講

推

[url] deepfake ?[/url]

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我唔會簽 我要副本

請大量製作

無野講

馬車 加油，記住 我無野講

馬車有救啦

我
。
無
。
野
。
講
。

呢招work

我冇嘢講

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

狂徒

請大家珍惜馬車
佢走到今日呢步唔容易

有救？

應該係
諗唔到另外再轉其他檔可以點知改過

我冇野講！

馬車：我冇野講

依個真係要大大力
我無野講！

馬車！
我地會還你公義既

我無野講
屌你你有野講?

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我唔會簽

黎啦喂改圖組

齊齊救馬車

我無野講

我！無！嘢！講！

快啲搵人幫手P走劉馬車義士個樣呀！

唯唯
不篤灰啊

但他不鼓勵這樣做，並指目前不知有否科技能追查影片的最早出處。

影偏唔等於照片

馬車

有軟件可以分析圖片有没被改，我懷疑改圖作用最終成效不大。

馬車 我無野講

劉馬車：我無野講

轉成jpg. png等等就ok
壓縮圖層，無backup理論還原唔到

利申：十幾年前讀過design

我冇嘢講

召喚Ps高手

一定要幫馬車改圖

pish

千祈唔好

我無嘢講！
我要見律師！
你唔好兇我！
我會port死你！

馬車醫梅毒已經要洗好多錢，大家唔好再搞佢喇

我無野講
唔準改圖 警方法官好困擾呀！

I have nothing to say

😡

大狀認證

我冇嘢講
大家買定勁display card

冇野講

片點改？
我無野講

唔識改圖嘅
就咁將一張相幫佢加deepfake水印

我 無 嘢 講

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 我要驗傷

出場啦鍵盤們

推

我冇嘢講
我要見律師
我有權唔解鎖
我唔會簽任何嘢
我唔會信任何警察

改圖巴絲們加油

King of fighters

我無野講 我要副本

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我要警誡紀錄
狙擊白色恐怖post或由佢沉

「轉載又轉載」極詳盡被捕準備事項

借位SPAM一個

唯唯，好細粒果個丑角，仲有唔知邊個，
估唔到咁多藝人都有衝

應該還原唔到 CAP SCREEN出黎既圖解像度唔同

同意，
經常執相的人
推！！！

救救馬車同唯唯啦

不得了

我無嘢講 但有嘢做了

我無野講
我有權唔解鎖
我要搵律師

我無野講，我要搵文宣

馬車，多謝你

我無嘢講

大家救救馬車

我無野好講

一來，差佬部濕鳩DVCAM有撚raw檔咩 (見佢多數用DVCAM拍，估計係用影片逐格CAP)

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
我要攞副本
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

兩燈改圖組又一傑作.．．力作

召喚換圖撚
Btw 我冇野講

仲有我要叫外賣，你啲狗飯留番你哋食！
被羈留人士還應該享有以下額外權利：
"要求提供由被扣留人士付費購買的食物或茶點"

我無野講 我要文件副本 我要見律師 唔會簽名 有權唔解鎖

希望d 法官知道咩係deepfake 之類科技啦

而家改圖真係可以 以假亂真

唔想無辜的人士被屈成暴徒啦 e.g. 馬車 我指

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我唔會簽 我唔舒服 要去醫院

大家識做啦

冇講講

我無野講 我要見律師

你幾時收過網上圖有RAW

馬車有得救

咁deepfake呢，純學術討論

Deepfake改埋片

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我要警誡紀錄
#FreedomHK

i have nothing to say

/近月多場衝突均鏡頭處處，傳媒及網民拍得的片段和照片，會否被用作檢控示威者？有大律師表示，控方若要以圖片或影片證明某人在場，或須傳召作者證明材料真偽，沒拍攝者出庭作證的網上影片，可信度會打折扣。/
其實第一段都好重要
各位唔好將記者朋友推向自己對立面
記得雨傘嗰陣好多記者朋友為左守護新聞自由、都拒絕出庭/提供證據

我冇嘢講 我搵律師 我唔解鎖 我唔會簽 唔好凶我 我投訴你 我要飲水 我要食飯 我要睇醫生 我要落薄投訴

1. 研發中
2. 只能還原用PS改的

推

我無嘢講 我要見律司 我有權唔開鎖 你唔駛兇我

我冇野講
我要食飯

10個post有11個都係我無野講
煩唔撚煩啊
人地教左知就得啦
個個post咁講黎有咩意思
成班好似貪過引咁不停講
但實質對被捕既人係毫無幫助
對唔對得住俾人拉左既人啊

用deepfake 改埋d 片

其實等如以前「push/推」

Push

大狀唔支持，大家唔好咁做
Btw都幾肯定單野會揚開去，啲狗仔又會濫用罪名見拉人想嚇非外國巴，搞到你一身蟻
外國巴最安全

我冇嘢講 我搵律師 我唔解鎖 我唔會簽 唔好凶我 我投訴你

高手請出動

原來係咁

我無野講

同push一樣都係無意義嘅推po reply姐，你知嘅無視就得
但多啲人用黎做簽名，講多兩講入腦啲，起碼唔會再出現俾警察chok兩chok就自爆嘅傻事，之前612就係咁講啦，到而家咪又係有人咁傻，講多幾次無壞

我冇嘢講 我搵律師 我唔解鎖 我唔會簽 唔好凶我 我投訴你

d克警係咪都無人追究架啦

香港人好慘成日俾黑警亂屈罪名濫補
羨慕外國巴 唔知連登有幾多外國撚呢

難講，呢個新功能好似 AI 黎
應該好快就識還原返

你地唔好key馬車落去啦
佢一直都係藍絲

key狗落立法會又點

廢左武功 請Google協和小學案

呢個世界廢老廢中只有jpg gif

psd普通人都開唔到

改得好就係，小畫家改圖果d就唔好喇

如果save做jpg png之類就無事

deepfake有無得諗 只係做一張相會快好多？

No word say

疑點利益歸於被告
無罪假定

我冇嘢講

大家快啲改多啲圖，唔好畀馬車再坐監喇一個都不能少！

=================

我冇野講

大狀

喂呀！講好唔督灰

嘩屌， 馬車兄同唯唯有救!

btw, 我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師
我要飲水
我要食野
我要毛氈

原來鍵盤攻擊真係會扣血
btw我無野講

馬車果張好似係真 唔係改

我無野講

推爆佢，救義士！

屌唔好再公開死士身份喇

=====================================
我冇嘢講

screen cap > PS > screen cap > ps > loop 幾次咁就算還原都只係上次screen cap

即係以後警察示威者雙方都可以咁做

文宣組

示威者可以用RAW檔

push

但係依家啲官紅底 打到上級法庭先甩到身

----------------------
我無野講
我要見律師
我有權唔解鎖

求下大家唔好再推馬車上位

我冇嘢講 我要見律師

推
我無嘢講
我要見律師

奇招或可保露臉面義士#2

內有大量相 大家廣傳

----
我無野講

我毛野廣

唔撚理啦 佢地連告都唔撚會告啦

劣幣驅逐良幣，劣片取代真片
如果市面上出現大量偽相偽片，會令人真假難辨

P圖有得搵IT狗check圖像結構

屌你老母，做咩出賣我唯唯
我唔想又無多個領袖

會唔會妨礙司法公正?咪中伏喎

陳冠希同呀叔個張相 邊張先係真？
無一次分到

你覺得佢地會搵自己人咩

*･゜ﾟ･*:.｡..｡.:*･''･*:.｡. .｡.:*･゜ﾟ･*

我無野講
我要見律師
我有權唔解鎖

只要改圖後的任何一個臉孔可以提出到不在場證劇就可以推翻，加上球證、旁證、足協、足總、足委都係我的人，你點同我鬥

你班廢青成日得閒就諗啲咁既野玩死人咩

唔好再推，害死我哋嘅領袖啦

我冇嘢講

但文宣組可以做嘢

仲有矮仔同唔知乜水

推

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

真亦假時 假亦真

推

=======================

千析唔好用deep learning改圖呀

—————————————-
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

其實改圖嘅人要注意嘅係 可能會俾人告妨礙司法公正
提下大家 唔好用個人身份亂做

利申：支持公正廉明

咪玩啦點會唔識，差佬都實有人玩影相架

推
我無野講 我唔解鎖 我要搵律師 唔好凶我 我要投訴你我唔簽任何文件

大家識做

如果影果條友自己拎raw出黎呢

唔好亂黎

大家傳多啲圖俾警犬做嘢啦

我冇嘢講 我要食嘢 我要睇醫生 我要搵律師

個人電腦唔知點解收到/儲存左啲有懷疑嘅圖片
例如網上瘋傳的淫照 千奇唔好留底！
免得被人懷疑

我無野講

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件

有raw都唔俾你啦
就算有raw export做jpg都可以唔export埋exif

做野，假的真不了
－－－－－－－－
我無野講

咁盡力變面

你班廢青做埋d無聊野，香港警方做多好多野知唔知

故意獻計

推！

推

我無嘢講我要見律師我要驗傷我唔解鎖電話我唔簽任何文件

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

唔關有無charge
總之俾人追蹤到邊個人做 就有機會奶野
無方法俾人追蹤到 係外國嘅朋友就另計

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
我要食飯
我要飲水
唔好凶我
唔簽文件
我投訴你

人人學deepfake嘅時候到了

我叫Johnny Fok, 是位大律師，曾參與佔中時的義務法律支援。好多人向我查詢和擔心71後法律問題，所以一次過呼籲：如不幸被捕，記得以下事項：

1) 你有權要求見律師/大律師。
2)你有權拒絕為警方解鎖你的電話或電腦。
3)警方無權搜查你屋企，除非已向法庭申請手令，如已有手令，你可以堅持等律師來才讓他們入屋。
4)無論如何，堅持要先見律師拿取法律意見先。盡量打法律支援電話，再打比泛民區議員，他們/她們會認識律師，可以幫手。 (民陣支援熱線: 6549 9452)
5) 無論如何，你有權保持緘默 (right to remain silent) , 即是拒絕簽署任何口供，任何文件。記著，任何文件都不要簽。如果是錄影會面，拍video，你在會面中一樣有權拒絕回答所有問題，例如答：“我無野講!“
6) 好好 “管理“ 你手機和電腦的敏感資料。(這個自己理解一下)
7) 解釋上述, 重申，你有權拒絕解鎖電腦和電話，你可以指出當中有和律師/大律師的溝通和法律意見， (和律師的溝通是受到法律特權保障的 legal privilege , 如是這，警方絕對不能查看！)
8) 一些 "已經無用的物品" 佔用屋企位置，是時候打掃一下。

緊記！ 請傳給你的朋友！可cut, copy and paste whatsapp telegram 傳出去!
民陣支援熱線: 6549 9452

Johnny Fok, 是位大律師，曾參與佔中時的義務法律支援。好多人向我查詢和擔心71後法律問題，所以一次過呼籲：如不幸被捕，記得以下事項：

1) 你有權要求見律師/大律師。
2)你有權拒絕為警方解鎖你的電話或電腦。
3)警方無權搜查你屋企，除非已向法庭申請手令，如已有手令，你可以堅持等律師來才讓他們入屋。
4)無論如何，堅持要先見律師拿取法律意見先。盡量打法律支援電話，再打比泛民區議員，他們/她們會認識律師，可以幫手。 (民陣支援熱線: 6549 9452)
5) 無論如何，你有權保持緘默 (right to remain silent) , 即是拒絕簽署任何口供，任何文件。記著，任何文件都不要簽。如果是錄影會面，拍video，你在會面中一樣有權拒絕回答所有問題，例如答：“我無野講!“
6) 好好 “管理“ 你手機和電腦的敏感資料。(這個自己理解一下)
7) 解釋上述, 重申，你有權拒絕解鎖電腦和電話，你可以指出當中有和律師/大律師的溝通和法律意見， (和律師的溝通是受到法律特權保障的 legal privilege , 如是這，警方絕對不能查看！)
8) 一些 "已經無用的物品" 佔用屋企位置，是時候打掃一下。

緊記！ 請傳給你的朋友！可cut, copy and paste whatsapp telegram 傳出去!
民陣支援熱線: 6549 9452

[url]我冇嘢講[/url]

又唔係個個都玩…而且玩影相都可以唔識RAW...
我舊老細一屋相機器材然後問我影人像用邊支鏡好

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

唯唯都有救啦！
嚇死我咩
幾驚唯唯俾人捉

Pishhh

電腦大爆炸！

Wa 好暴力呀

山雞

暴政 暴警

大狀加持
的確係難以分辨

Push我無嘢講我要見律師我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

又篤

其實無咩用喎
我哋巴打落力改圖、fb留言消毒
但跟住義士啲朋友
就貼佢全相 又片又圖
話佢殉道式 唔需要遮樣改圖
就係想要光明正大

咁點撚樣搞呀
自己人打自己人嘅輿論戰

我哋呢邊想保佢
齊上齊落
嗰邊就話要見樣
要喚醒香港人

嗰位特登露面嘅死士既然有呢個意志，
的確要尊重
唔好膠化佢嘅抗爭意志
但請大家繼續救其他義士

咁佢去自首啦
唔使個個留言嗌馬車馬車
(仲原來係膠化緊佢高尚意志)